泳棚尼龍袋 驚揭藏屍 疑遭插頸奪命 警列謀殺

2018年12月07日

泳棚尼龍袋 驚揭藏屍
疑遭插頸奪命 警列謀殺

遇害男子送院，估計已死去一至兩日。

【本報訊】香港仔瀑布灣公園附近一個天然泳棚，昨晨揭發一宗尼龍袋藏屍兇殺案，一具身份不明男子屍體被發現收藏在一個尼龍袋內隨海浪漂浮，水警及消防到場將他撈起，發現其頸部有多處刀插傷痕。警方調查後相信他被人殺害後，再藏屍尼龍袋棄屍海中，正追查死者身份及棄屍地點。

記者︰劉漢權 鄭大康

相關新聞：【紅白藍藏屍】泳棚揭發尼龍袋藏屍 街坊如常晨運游水

警員在華富邨對開岸邊蒐證。
劉漢權攝

死者年約50至70歲，高約1.52米，中等身材，上身赤膊，穿長褲長襪，但沒穿鞋，頸部及肩部有多處刀傷，估計死去約一至兩天，其中頸部刀傷似是被人用刀狂插造成，警方將案列作謀殺案。

現場為華富邨對開一個早年由居民自建的華富泳棚，海邊石級都是居民趁水退時用混凝土搭建。由於泳棚對開海面曾發生船撞死泳客的意外，事後政府在附近加裝圍欄，並放置警告牌，呼籲市民不要在該處游泳。泳棚斜坡擺滿各式宗教雕像，旁邊有一座小型天后廟，泳客為祈求平安，大多在游泳前先在此上香。據街坊稱，該泳棚已有很多年歷史，經常有泳客及晨運客到該處游泳及散步，就算是冬天也有人游水。

昨晨8時許，有泳客在泳棚對開海面游水時，發現一個紅白藍大膠袋在海面載浮載沉，游近查看，赫見有一名男子的頭部露出袋外，大驚慌忙報警。水警及消防員到場，將男子救上岸後，召救護車將他送院救治，但證實他已死去。警方將尼龍袋撿走，封鎖現場一段岸邊進行調查，水警輪則在海面搜索，看有否其他與案有關證物，但無發現。

街坊上香求安心

由於死者頸部及肩部有多處明顯刀傷，其中頸部似是被刀插入造成，身上又無任何身份證明文件，認為有死因有可疑，懷疑死者被人刀插頸奪命後，兇徒將他藏屍尼龍袋再棄屍海中擬毀屍滅迹，但尼龍袋被海浪沖至岸邊揭發兇案。由於該處有不少船隻駛經，不排除兇徒從船上棄屍海中。事後常到泳棚的街坊議論紛紛，而一名負責打理泳棚佛像的街坊黃伯到現場上香，以求安心。

下一則
下一則
訓導主任性侵案 畢業生越洋挺身指控